打工仔想假多福利好 宜慎選行業！

嘩好X好喎

轉貼：
【經濟日報專訊】聖誕將至，社交網站已陸續看到朋友外遊照片，教人滿心羨慕，其實只要選對行業，常有悠長、甚至無限年假，並非難事。

人事部的職責是根據市場發展趨勢，及公司目標來制定各職級薪酬架構、福利制度和員工假期，一方面廣攬人才，另一方面阻止員工蟬過別枝，開出的條件必須盡可能緊貼或勝過同業。

科企同業爭人才 推無限年假
打工仔想福利好，可要慎選當頭起的範疇，行業縱有高低起伏，發展大勢卻不會改變。無論歐美還是亞洲，多少科企平地一聲雷，成為可跟傳統公司媲美的巨頭，像Google、Facebook、阿里巴巴和騰訊涉足的行業都愈來愈多，而且都做得出色。

美國沒有有薪假下限，當地多達四分一打工仔沒有任何有薪假，但科技公司的老闆思想新穎、敢於突破，想出的員工福利政策甚至連其他行業都要模仿。

Netflix於2004年首推無限年假，不止同行如LinkedIn、雲端推銷平台HubSpot爭相仿效，同區其他公司都要跟風來競逐人才，TBWA及Deutsch等廣告公司的洛衫磯分部皆已推出無限年假，英國富豪布蘭森（Richard Branson）也覺理念可取，引入到旗下部分公司。

改放假模式 成本非想像中高
要吸引渴求平衡工作與生活的千禧世代，無限年假確是賣點，而且成本未如想像中高，研究顯示不少公司只是略為多批了一些假，只是放假模式有所改變，像大熱遊戲League of Legends（LoL）的員工就由過去愛一次過放長假，變成放一些長周末。

高薪假多 須具高度專業技能
科技專才所擁有的技能環球通用，矽谷福利好，香港也不能差，像Facebook在港就有號稱全球最齊全的啤酒可供選擇，也有天王之王按摩椅及麻將桌等教人妒忌的福利，Google香港員工也能享用免費自助餐，不用跟其他打工仔迫午飯時間，也有娛樂室可隨時放鬆自己。

全球不乏上述「好僱主」，但打工仔應如何選擇投身哪個行業，可能有較高機會遇上好僱主？按財金分析平台24/7 Wall St的統計分析，高薪假多的行業大多要求員工擁有高度專業技能、接受過昂貴在職訓練或提供極個人化服務。手機程式編寫、定向廣告等正好是要求專業技能好例子。根據薪酬資料庫PayScale，科技、金融、保險等高薪行業一般多假期。

然而，說到尾好僱主不是天跌下來，現實往往是供求關係使然，像上述行業正是在知識經濟、新科技不斷湧現下的求才若渴行業。打工仔適逢其會固然受惠，但能否預測而早作投資、學習卻可能並不簡單，如2000年科網泡沫爆破，便令不少因科網巨潮而選擇IT學系的結果人浮於事；又如2008年金融海嘯後全球收緊金融規管，令金融包括銀行業的裁員潮至今未休，金融業天之驕子墮落凡塵。

能否吃正風潮，享高薪良好福利，雖說看前瞻性，但更多可能是運氣。故以興趣選取學科或進修，雖是老掉牙的老生常談，但現實上仍有一定價值。

屌以為晴報

經濟日報同晴報好似一樣

美國銀行散仔18日 高級少少冇年資都21日

樹記呢間噤既野都比人吹奏
真係on撚9